簡單解讀閻魔愛既武漢肺炎生化武器論文

前日閆博士出左第二篇論文，
有人話係指中共製造生物武器，咁我地就黎逐個睇下篇論文既論證究竟係咩啦
閆博士分開四段論證，前三段都係用相似方式反駁唔同作者指出SARS-CoV-2（武漢肺炎病毒）係響動物身上搵到既唔同病毒演化出黎呢件事
為免累贅，我就抽論證最多既第一章解釋，講下佢既觀點

論點1：RaTG13病毒並非自然

首先佢cite左Zhengli Shi響3-2-2020既一篇paper，Shi響GenBank（基因資料庫）上載同指出RaTG13呢個響蝙蝠身上發現既病毒同SARS-CoV-2既基因組有96.2% 相似，所以武漢肺炎病毒係由蝙蝠病毒身上演化出黎
但同時Shi有兩個同事與此指出武漢肺炎病毒係由ZC45同ZXC21呢兩個響軍事實驗室所研究既病毒演化出黎，響呢兩個同事指出呢點之後，Shi既實驗室就被無原因地關閉
另外RaTG13病毒本身都未能夠被從活體中完整抽出
所以閆博士認為RaTG13只係存在於資料庫中既空中樓閣

本五毛按: 呢個係羅生門，冇人知

論點2：基因資料庫既RaTG13可被捏造

RaTG13基因既定序方法係用一種叫PT-PCR既方法
大家可以諗做基因組係一條好長既lego，唔可以一次過讀曬咁多個資料，只能將佢拆開細細條，一次讀一細條，最後再將讀好既基因組痴埋
閆博士指呢個方法有可能被有心人利用，就係拆開條長lego後，加入外來合成既lego，再將佢地合埋，就會讀到好相似但唔一樣既基因組
所以如果要捏造演化關係，就可以用呢個方法

本五毛按:呢個係大膽推測，但冇直接證據，都冇辦法

論點3：Shi未能提供完整樣本
Shi稱定序RaTG13既方法係採取蝙蝠糞便，但糞便中有大量細菌，所以拆開既lego中理應含有大量細菌基因
但未處理既定序資料入面就只有0.7%屬於細菌基因，反而同時搵到大量來自其他動物既基因，例如狐狸，松鼠
當大家希望用Shi既原糞便樣本黎重複定序時，Shi就話糞便樣本已經用曬
但閆博士指出，糞便樣本每次定序只需要用好少量，理應唔會用曬，所以係有隱瞞錯誤之嫌

本五毛按:對方要死口唔認，你都吹佢唔漲

論點4：Shi實驗室行事方式可疑
閆博士亦指，有另一種同RaTG13核酸序列非常相似既RaBtCoV/4991病毒已經響2012年係雲南造成肺炎，死左六個礦工
而Shi既實驗室亦好早嘗試定序RaBtCoV/4991，卻不斷因為樣本質素太差而失敗
閆博士質疑，點解當初定序RaBtCoV/4991不斷失敗既Shi，今日可以咁快成功定序高質素既相似基因組？
如果Shi可以咁快成功定序RaTG13，咁點解RaBtCoV/4991要拖到2020年先突然宣布成功?
閆博士亦指，Shi既既定研究作風係 定序病毒->研究病毒對人體影響
點解RaTG13定序後，Shi就冇其他相關既研究成果，例如未成功證明RaTG13響人體既感染力?

本五毛按:一樣，對方要死口唔認，你都吹佢唔漲

論點5：SARS-CoV-2唔係被RaTG13自然演化出
閆博士亦指，就算RaTG13真有其人，都唔會係SARS-CoV-2既演化祖先
閆博士首先比對ZC45同ZXC21呢兩個已知有演化關係既病毒基因組
兩個病毒見到冇有太大既差別，而且就算核酸排列有差別，好多都會係同義基因(synonymous gene)*，拉到最下我會解釋
閆博士指自然演化下同義基因同異義基因應該要維持某個比例
但當將SARS-CoV-2同RaTG13比對時，雖然整體同/異比例同上者相似，但用放大鏡睇，就發現個分佈唔平均，好有可能兩者並冇自然演化關係

本五毛按: 呢個其實係唔強既推測，好多時演化就係by chance，有時好彩就係會有奇怪既演化模式，就好似點解蝙蝠同老鼠有共同祖先，但蝙蝠會有翼一樣

論點6：RaTG13部分基因未能被蝙蝠所讀
閆博士指，RaTG13擺落某幾種蝙蝠(Rhinolophus macrotis同Rhinolophus pusillus)時，未能被宿主細胞讀取而致病
而已被測試既蝙蝠同而家聲稱係致病源既菊頭蝠(Rhinolophus affinis)生理同基因都好似，如果上兩者冇辦法讀，咁菊頭蝠都應該讀唔到，唔會係致病源

本五毛按:呢個係一個推測，但需要真係做落Rhinolophus affinis到先可以肯定

本五毛既結論係，呢篇並唔係一篇好技術性既論文(Report)，而係一篇收集各方資料再做出理論推測既評論(Review)
雖然閆博士指出左好多疑點，但科學上黎睇，其實每個疑點都一係間接證據，一係始終少左實際實驗證明
另外，Zenodo並唔係同行評審 (Peer review)既平台，就同arXiv類似，每個人都可以直接擺上自己既論文，但唔需要嚴格既科學審查
在政治上，呢篇當然係其中一個攻擊中共既好文
但在科學上，呢篇其實缺少好多直接證據
要真槍實彈以科學證據話SARS-CoV-2係中共製造既生物武器，遺憾地講，仲係言之過早

*呢邊我解釋下咩叫同/異義基因
同義基因姐係唔同既核酸排列，但會出到同樣既胺基酸
DNA既讀法並唔係一個一個為單位，而係三個三個咁讀，再將佢翻譯
簡單d黎講，就好似我話“尋晚我屌左你老母”，同“本人昨日與伯母共赴巫山”一樣
唔同既寫法，但意思一樣
而異義基因就顧名思義，唔同寫法，唔同意思

收皮啦五毛樓主明明讀physics都出黎幫中共洗太平地

我讀biophysics的，叫做識做PCR

樓豬心水清

冇人

明明地 但有d位唔明 利申engine狗

閻魔愛

樓主幾有心 簡化俾我地呢d外行人睇

咁你仲拉

咩位唔明

每次見到佢個名都諗起小愛

幫你推返上黎

打咁大篇冇人睇

睇樓主不斷人格分裂

冇人睇就真係人格分裂

樓豬好撚慘，幫你推

樓主有心啦，係即食連登仔唔識欣賞

屌你地咩，又叫樓豬出科普，出左又冇人睇

愛巴話佢灰心了

推多半個鐘，我要去飲酒解愁了

樓主好慘

你咪小愛

樓主去左飲酒

唔係冇人睇既 人地留低左正評走左啫

見嬲豬咁叫春法，我推10次啦

po埋時事台啦
cctoy成班上晒腦好似藍屍咁
見到岩自己個邊睇就瘋狂推

咁照你講法論點3佢可唔可以自己搵返啲糞便樣本返黎研究
論點6佢又可唔可以自己做實驗去證明自己論點

樓百好屈機

(twitter要人！)閻麗夢博士twitter 已放中共超限生物戰資料研究上zenodo！

即係佢用更多嘅推論prove佢嘅推論？

po左，不過瘋狂既都係會繼續瘋狂

佢可以搵屎，但都prove唔到Shi造假
6絕對可以，如果目標蝙蝠都bind唔到既話就完成呢一點

係更多既假設

fb咪有

推

樓主精精分裂

諗起舊登個個

其實論點6依一點係佢砌人生豬肉，如果睇番佢引用的文章，裡頭係做到RaTG13可以bind到蝙蝠的ACE2，只係效率無武肺咁高，但佢就係篇文扭曲人哋的實驗結果佐證自己的論說。

成篇文仲有好多錯漏百出的論說同引用，我諗最好就真係逐一睇過哂佢的引用同埋證據，分析過後先好引用佢的說法，如果唔係就會被佢引咗去錯誤的方向走。

薯仔巴出現了